雙學三子衝擊公民廣場判刑終極上訴得直 另可獲刑期覆核起全部訟費

被控衝擊政府總部東翼前地（又稱公民廣場）的「雙學三子」黃之鋒、羅冠聰和周永康，去年8月被上訴庭改判監禁，他們不服提上訴。終審法院早前裁定3人上訴得直，刑期維持原判，他們毋須再就本案服刑。3人其後申請訟費，惟律政司指須反映3人並未在所有事項中勝訴，反對部分事項的訟費申請。終院今頒下判辭指，由於3人終極勝訴，裁定他們可獲裁判法院刑期覆核至終院上訴的所有訟費。

黃之鋒、羅冠聰和周永康前年於裁判法院被判處社會服務令或緩刑後，律政司曾於原審裁判官席前提出刑期覆核但失敗，其後向上訴庭申請刑期覆核則勝訴。雙學三子被改判囚後，先後向上訴庭申請上訴至終院證明書，再向終院申請保釋及上訴許可。故連同終院正審，是次訟費爭議涉及6次的審訊。

律政司早前向終院呈交書面申請，提及不反對支付裁判法院覆核失敗的訟費，但反對支付上訴庭的刑期覆核、上訴至終院證明書、羅冠聰的保釋申請，以及終院上訴許可等多個事項的訟費。

終院今於判辭中指出，就上訴許可的事宜，雖然律政司希望終院裁斷個別事項的訟費，以反映上訴方並非完全勝訴，惟終院拒絕逐個事項處理。終院認為，當時已就兩個理據涉及重大重要性或法律不公批出許可，且上訴方最終勝訴，理應可獲訟費。

至於保釋及上訴至終院證明書，終院同樣認為因最終批出許可，上訴方可獲訟費，惟因上訴至終院證明書毋須3名律師處理，故此部分並無批足。至於上訴庭的刑期覆核，終院批評律政司一方面以涉及公眾利益為由作出申請，另一方面又要求法庭不要頒令訟費由公帑支付。終院強調此事宜涉及公眾利益，且上訴庭當時應駁回律政司的覆核申請，故准許上訴方可獲訟費。

唉，乜春都要搞到終審先有正常既審訊

政府用公帑打真係無敵

輸左都仲想慳訟費, 港狗政府賤過狗.

推一推

律政司不服又再上訴

無限loop

屌你老母放完暑假好返去考學能測驗喇

終審遲早都會比港共換血

好彩既係馬道立未算係奶共派
俾楊振權依類奶共派做左首席法官就真正玩完

CCTVB唔報

緊係唔報啦 只係報贏國啲好野